韓國瑜罷免案成案！中選會宣布 6月6日投票

〔記者黃欣柏／台北報導〕高雄市長韓國瑜罷免案第二階段連署日前已經高雄市選委會審查通過，中央選舉委員會今天下午召開委員會議審議，審議後正式宣布罷免案成案，預計今年6月6日舉行罷免投票。

中選會稍早指出，今已審查通過陳冠榮領銜提出的高雄市第3屆市長韓國瑜罷免案，並宣告該罷免案成立，將函請被罷免人韓國瑜於文到10日內向該會提出答辯書。至於投票日期，定於2020年6月6日星期六舉行，投票時間為當天上午8時至下午4時。

中選會表示，高雄市第3屆市長選舉原選舉區選舉人總數為228萬1338人，法定連署人數應為22萬8134人以上，而該罷免案原連署人數為40萬6880人，其中符合規定人數共37萬7662人，不符合規定人數2萬9218人，已達法定連署人數，依法應由中選會為罷免案成立之宣告。

至於罷免通過的門檻，根據「公職人員選舉罷免法」規定，屆時同意罷免的票數，除了必須多於不同意票外，還要達到原選舉區選舉人總數4分之1以上，才算通過。以前年高雄市長選舉人總數約228萬人計算，同意罷免票數必須高於57萬票，才能順利通過罷免。

據了解，本案是我國史上首起直轄市長罷免案，回顧我國公民罷免紀錄，迄今僅曾在鄉鎮市民代表層級中成功通過罷免，立委與地方首長的罷免案則尚未有成功案例。

羨慕台灣係獨立國家，有民主政制，完整主權
香港如果可以罷免港共政權就正

收得皮

罷免票數必須高於57萬票，才能順利通過罷免

2018年高雄市市長選舉結果
號次 候選人 政黨 得票數 得票率 當選標記
1 韓國瑜 中國國民黨 中國國民黨 892,545票 53.87% 當選
2 陳其邁 民主進步黨 民主進步黨 742,239票 44.80%

佢死撚硬

之前已經有人分析過 罷免一成案佢死撚緊

可以安心賣水果做水果大王

花媽之後，從來認其邁為市長

發大財啦

可憐啊

含淚投韓總

城市不築
敗事有瑜

香港啲官唔到香港人揀
想罷免佢又冇票

好撚慘, 選唔到總統, 仲被人伸多幾腳白鴿眼, 連一份低階工作都無埋

投韓狗果班好多都係懶人唔睇政綱
大把食花生整Q死佢

加分姐無得做高雄第一夫人了

奶撚野嚕

想J韓冰

其實罷免左之後會邊個頂替？
條友可以準備落台了
齋係罷免都37萬合資格
多20萬點睇都唔難

重選
期間副市長暫代看守市長

罷免唔到既話我會笑柒鳩雄